{
    "question": "Jelaskan pengalaman sikap persatuan &amp; kesatuan :    1. Mempertahankan persatuan &amp; kesatuan wilayah Indonesia\r\n2. Meningkatkan semangat Bhinneka Tunggal Ika\r\n3. Mengembangkan semangat kekeluargaan\r\n4. Menghindari penonjolan SARA dan lain-lain\r\nMohon jawabannya..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mempertahankan persatuan dan kesatuan indonesia terwujudnya persatuan nasional bangsa indonesia<br>meningkatkan semangat binekka tunggal ika terwujudnya persatuan dan kesatuan <br>mengembangkan semangat kekeluargaan bertujuan untuk menunjukkan karakter bangsa yang ramah<br>menghindari penonjolan\u00a0 sara bertujuan agar tetap terjaga keserasian dan keharmonisan antar bangsa<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-jumlah-penduduk-dan-luas-wilayah-terhada-818",
            "question": "jelaskan hubungan antara jumlah penduduk dan luas wilayah terhadap potensi dan ancaman dalam pembangunan daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara penduduk dan jumlah wilayah dalam ancaman pembangunan daerah adalah :<br>tatkala jumlah penduduknya banyak,dan luas wilayah juga luas,sehingga banyak hal yang harus di fikirkan oleh pemda dalam mensejahtrakan masyarakatnya.<br><br>selain itu dengan penduduk yang banyak serta luas wilayah yang luas,maka akan banyak kebutuhan yang berbeda sehingga membuat pembangunan daerah tertunda dan tak terfokus ataupun merata :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1pengertian-dari-persatuan-indonesia-2tahapan-pembinaan-persatu-787",
            "question": "1.pengertian dari persatuan indonesia 2.tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol 3.sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia \u00a0 \u00a0 penjelasan dari ; nasionalisme indonesia \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kebebasan yang bertanggung jawab \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 wawasan nusantara \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 persatuan dan pembagunan \u00a0 \u00a0 tolong ya kak segera........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg pertama jawaban nya : <br><span>\nPancasila\nterkandung banyak nilai di mana dari keseluruhan nilai tersebut<span> terkandung di dalam lima garis besar dalam kehidupan berbangsa negara.\nPerjuangan dalam memperebutkan kemerdekaan tak jua lepas\ndari nilai Pancasila. Sejak zaman penjajahan hingga\nsekarang, kita selalu menjunjung tinggi nilai-nilai Pancasila tersebut. </span></span>\n\nIndonesia\nhidup di dalam berbagai macam keberagaman, baik itu suku, bangsa,<span> budaya dan agama. Dari ke semuanya itu, Indonesia berdiri dalam suatu\nkeutuhan. Menjadi kesatuan dan bersatu di dalam persatuan\nyang kokoh di bawah naungan Pancasila dan semboyannya,\nBhinneka Tunggal Ika. <br>dan pertanyaan kedua adalah : </span><br>a.Perasaan\tsenasib<br>Karena di muka telah dijelaskan tentang perlawanan\n bangsa pada waktu penjajahan Portugis, Belanda, serta bangsa Jepang \nterhadap bangsa Indonesia. Baiklah yang berikutnya \u2026.<br>b. Kebangkitan Nasional<br>c. Sumpah Pemuda<br>d. Proklamasi Kemerdekaan<br>pertanyaaan ketiga :<span>. </span>Pengertian   persatuan dan kesatuan bangsa.\n<span><span>2. </span>Makna   persatuan dan kesatuan bangsa.</span>\n<span><span>3. </span>Landasan   hukum persatuan dan kesatuan bangsa:<br>\n- Pancasila sila \u2013 3<br>\n- Pembukaan UUD 1945 alinea IV.<br>\n- Pasal 1 ayat 1 UUD 1945.<br>\n- Tap MPR No. IV/MPR/1999 tentang GBHN.</span>\n<span><span>4. </span>Pengamalan nilai-nilai persatuan dan kesatuan   bangsa.<br>\n- Mempertahankan persatuan dan kesatuan wilayah Indonesia.<br>\n- Meningkatkan semangat Bhineka Tunggal Ika.<br>\n- Mengisi kemerdekaan.<br>\n- Mengembangkan semangat kekeluargaan.<br>\n- Menghindarkan penonjolan sara dan lain-lain. itu jawaban nya </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-bentuk-perbuatan-yang-dapat-memupuk-rasa-persatua-748",
            "question": "Sebutkan bentuk bentuk perbuatan yang dapat memupuk rasa persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan sikap saling menghormati dan menghargai antar sesama\u00a0<br>tidak membeda-bedakan teman, walaupun berbeda agama &amp; suku<br>krna indonesia itu berbeda-beda tapi tetap satu jua\" BHINEKKHA TUNGGAL IKA\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tugas-dan-fungsi-tni-dan-sebutkan-tugas-dan-fungsi-polri-287",
            "question": "Sebutkan Tugas Dan Fungsi TNI Dan Sebutkan Tugas Dan Fungsi POLRI!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjaga keutuhan negara Indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pengalaman-menghindari-penonjolan-sara-dan-lain-lain-600",
            "question": "Tujuan pengalaman menghindari penonjolan SARA dan lain lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "meciptakan persatuan dan kesatuan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-pengalaman-menghindari-penonjolan-sara-dan-lain-lain-877",
            "question": "Apa tujuan pengalaman menghindari penonjolan SARA dan lain lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar tercipta rasa gotong royong antar warga . <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika kita mempunyai pengalaman tentang SARA,DLL maka kita akan tau baik-buruknya hal itu karena kita memiliki pengalaman dan kita pasti tau cara menghindari atau mencegahnya yang kita dapat belajar dari pengalaman<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-luas-wilayah-indonesia-pada-tahun-2014-ini-725",
            "question": "Berapakah luas wilayah Indonesia pada tahun 2014 ini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas wilayah indonesia sekarang adalah 5.180.053<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-adalah-negara-republikapa-yang-dimaksud-republik-130",
            "question": "Indonesia adalah negara republik,,,,apa yang dimaksud republik??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Negara yang menganut sistem pemerintahan Presidensial",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebuah republik adalah sebuah negara di mana tampuk pemerintahan akhirnya bercabang dari rakyat, bukan dari prinsip keturunan bangsawan dan sering dipimpin atau dikepalai oleh seorang presiden",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-letak-geografis-indonesia-135",
            "question": "TULISKAN LETAK GEOGRAFIS INDONESIA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dihimpit samudera pasifik,hindia dan benua asia dan australia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia terletak di antara 6\u00ba LU \u2013 11\u00ba LS dan 95\u00ba BT - 141\u00ba BT, antara lautan pasifik dan lautan hindia , antara benua asia dan benua australia, dan pada pertemuan dua rangkaian pergunungan, iaitu Sirkum pasifik dan Sirkum mediterranean<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-bentuk-perbuatan-yang-dapat-memupuk-persatuan-dan-720",
            "question": "Sebutkan bentuk bentuk perbuatan yang dapat memupuk persatuan dan kesatuan!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>bergotong royong dalam masyarakat,\u00a0rukun dalam bertetangga\u00a0,menghargai agama lain,suku,ras dll dan saling toleransi terhadap sesama manusia,</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Musyawarah, gotong royong atau kerja bakti, menaati tata tertib negara, saling bertoleransi.<br></span><br><span>menurut faktor agama:<br>a. Saling tenggang rasa, saling menghormati, toleransi antar umat beragama\u00a0\u00a0 <br>b. Tidak memaksakan seseorang untuk memeluk agama tertentu dengan cara\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 apapun.\u00a0\u00a0<br>c. Meaksanakan ibadah sesuai agamanya<span>\u00a0\u00a0 <br>d. Mematuhi peraturan keagamaan baik dalam agamanya maupun peratutan Negara</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}